1月嘅 莫斯科

有冇巴絲1月去過莫斯科同聖彼得堡
係咪真係講到咁凍

8月去過
已經好撚凍

幾度？ 睇度數其實唔係好凍（1月）

四年前去
零下十幾度又有 1-2度又有

咁應該都Ok
係韓國讀書識個俄妹 佢話首爾凍過莫斯科

10月去完
莫斯科有一日落雨加雪，好似0℃
我本身唔怕凍，加上d衫防風，所以唔覺得凍

最緊要係着啲防風衫，好大風

唔該絲打

【核彈】呢個方法可以防水炮車【行動po求推】

【行動po】【求推】點解1223去稅局 連登冇人講？

點解1223稅局冇人提？

6月去都已經可以著大嬲
唔知1點可以凍成點

唔該既巴打 希望唔會凍死

上年一月去完
Heat tech 加兩件衫再加羽絨都頂到
有日懶型唔著羽絨著長大褸凍到仆街
保暖防風好緊要

唔凍呀 今年一粒雪都冇呀DLLM
上面絲打話10月嗰日已經係最凍
之後都熱到爆炸
利申:住緊

同感 因為住緊韓國覺得今年好唔凍
所以先想問下 依家都12月尾 仲係咁既溫度 同前幾年比差好多

好好唔該巴打
不過呢啲地方室內暖氣好驚 其實唔太擔心

今年十二月反而唔凍呀，前日莫斯科仲係正2度！

我十月頭去個體感溫度負4度，仲凍過嗰日！

今年暑假幾反常，我見每日都係十幾度，又話平時熱到傻！

I heartily recommend you stay in Moscow FE Hotel. The restaurant in the hotel has an unusual menu. It serves a buffet breakfast and a breakfast with a choice of menu. If offers a buffet lunch and a three course set menu. For supper there're two set menus of four courses and a menu.of four courses. I ordered beef served with onion from the menu whereas my friend chose a chicken dish from it. The inside of the beef is raw while the outer surface is cooked. Onion can be eaten raw or cooked. The cafe in the hotel also has an excellent menu. I thoroughly recommend it. I have a table reservation for two people for five to eight for December twenty sixth.

我都想去莫斯科聽下音樂，行吓紅埸

我9月去都係秋天咁嘅天氣.

香港獨立
唯一出路

上個禮拜去完st petersburg 同 moscow 一粒雪都冇 零下一兩度左右
st Petersburg好柒大風體感較凍

local同我講話今年係1959年以來最暖12月

係今年好奇怪 好溫暖。。。韓國都冇落好多雪

唔該巴打

原來係你呀巴打！！唔認得你個名

題外話：中亞就凍到仆街 大雪到嘔零下十度 當地朋友話我好撚好彩有得滑雪

差咁遠既

巴打今次係去邊唔記得左！
幾時開番遊記 利申追緊

俄羅斯首都莫斯科十八日出現一百卅三年來最暖十二月天，而且這個冬天一向白雪皚皚的城市，今年十二月罕見完全沒雪，不但讓冬季活動停擺，更讓植物生理時鐘大亂，紛紛提早開花。

法新社報導，俄國氣象預報中心表示，莫斯科北部一座氣象站記錄到攝氏五點四度的氣溫，改寫一八八六年寫下的攝氏五點三度十二月高溫紀錄。

以往12月莫斯科平均最低零下8度左右，不過今年12月冇落過雪，日日4-7度，但12月最過紀錄好似先係正6度，今年12月暖到仆街

我2月中去，希望凍啲

係今年真心暖 唔知應唔應該開心
冇咁凍又好似可以觀光耐啲 但又想睇雪

因為我未去過凍嘅地方，我就係想凍啲感受下香港唔會有既氣溫，明明上年同期係零下十幾度

睇你d膠po你好似好怕凍咁喎

一月去咗唔算好凍 最多都係-12 -13度

咁得啦頂得順

應該去埋Murmansk-28

呢度最凍

本身想去埋但太遠得14日免簽唔夠時間

要玩俄羅斯真係好多野玩 好大 想去呢度個個長毛象博物館

巴打幾時去 我一月都去 單機
今年8月去st Petersburg 已經凍到仆街 好撚大風

我1月頭呀你呢？都係莫斯科？

今年真係好唔凍 依家都係-1 to -6咁上下

4月去過, -10C 凍到鳩縮

我都係！ 應該9/10 到留幾日 有冇興趣一齊玩 如果時間夾到

Sad 我9號先過黎

2月去過
負22度

上年？

帶冷帽 好大風
spb食下 tokyo city d壽司好得意

今次連摩爾曼斯克都暖，凍唔過零下10度。

首爾贏晒

借個位
[正經文同我推上熱門] 光復粵語，文藝復興嘅時代終於要來臨喇！

琴日出咗新聞話今年俄羅斯錄得最熱嘅一年

唉 今年首爾都好暖 首爾冇積雪 平時12月開始會有
成個冬天都似秋天咁

我月頭都去咗聖彼得堡同莫斯科
點知真係無雪落 得個寒字

全球暖化

你個遊記

頂 又係你

收到巴打呢排忙到仆街
而家掛住喺日本行街食野

二月去莫斯科、聖彼得堡同Murmansk

想知當地有乜好食同物價如此。我睇過幾份文，俄羅斯真係冇乜好食

唔係喎 呢幾日依個啲唔錯 聖彼得堡我有間幾中意

你唔係去 Vladivostok 咩？原來係去莫斯科同聖彼得堡

開心啦 好想食拉麵

似乎全球暖化已經危害緊我哋嘅生活方式

莫斯科去聖彼得堡你地搭咩？
火車？
快定慢車好啲

st Petersburg 去moscow我搭左臥鋪火車 third class
1100rub左右
cadet同場加映好人俄籍大媽

乾淨企理 張床舒適。連燈仔全部6呎5就會吊腳

騎劫咗樓豬
趁而家晚晚宵夜都食返到London拉面難食到狗也不屌

我坐左快車 因為係火車訓唔到

話說俄羅斯真係好好人。。。 同啲歐洲人冇得比（西歐個班特別係）

呢度冇樓主大家討論下

你喺London 讀書？

例牌中亞嘢食 但係近啲歐洲價錢

Moscow記得喺gum食雪糕同蘇聯式ikea

快車掂唔掂? 我邊撚到都瞓得著所以無所謂加上慳住洗 俄羅斯乜柒都唔平

去左一星期 Moscow + St. Petersburg 每個人都好Nice
餐廳啲人一啲都唔西 好主動幫手 我用我個啲垃圾俄文同佢地傾計佢地都好開心 仲每一個包同我翻譯係咩味 頭先食 lunch 個店員仲主動問我要唔要WiFi 仲用佢自己部電話收驗證碼（因為我冇俄羅斯 number )

GUM食唔到雪糕呀吊聖誕節好撚多人 放棄排隊
我一定會再番去 Moscow

俄羅斯冇我想像中咁平 不過都平過西歐既
好掂呀 勁乾淨 估唔到咁乾淨又新

我記得至少有兩個booth喎有一個零舍多人

行晒兩個都多人一月頭嚟成個俄羅斯都係人

最正路方法應該係夜車
1200rub瞓醒到站
巴士會再平啲 但普通遊客唔建議

你又去俄羅斯

基輔七十一聽嘅你個大名好耐

莫斯科5月頭都仲落緊雪

啱啱玩完 Moscow + St. Petersburg 依家去 Tallinn lu~

個俄羅斯朋友話今個冬天似秋天

岩岩上星期先番來 今年好暖阿 得果負三四度 連雪都唔係成日落 落親都係薄雪 都唔係冬天來既

不過冬天既俄羅斯真心係唔好玩 日照時間短 得果六個鐘 除衫著衫又麻Q煩
同埋白色聖誕無想像中咁靚 直程係唔靚

可能個個感覺唔同我反而覺得冬天呢種感覺幾襯俄羅斯
不過都有啲失望今年勁細雪
今年全世界都暖唉...

唯有去再凍啲嘅北極圈

無雪先大鑊 諗住睇下kremlin有雪都冇

巴打試過搭巴士? more please

我預計會去莫斯科同聖彼得堡。
你響兩個城用咗幾錢？

啱啱去完Murmansk同SPB
Murmansk連續2晚去咗間叫tundra既餐廳
SPB食俄餐既就Banshiki
格魯吉亞菜有好多間出名既不過未有機會試
如果平食既就taramok啦(前題係你鍾意食pancake)

食咗幾錢一餐？

BTW Murmansk 有冇食獵人餐廳？

好撚凍 塊地冼到仆街

St. Petersburg 有間俄餐叫 BIBLIOTEKA, Nevsky Ave, 20, St Petersburg, Russia, 191186
我覺得好好食食左兩次 啲Staff好好人 不斷有人入嚟食全部都係俄羅斯人 佢地識英文 琴日個Staff仲主動幫我整WiFi 因為我冇俄羅斯電話卡 我覺得俄羅斯野啲 portion 偏細 我食得多啲 通常120左右啦 前菜 main + drinks

小心啲行

獵人太多大陸台灣團同太遠無食到
Tundra平均一個人1000~1500 rub已經可以starter+湯+main course
SPB會貴啲
但講緊都係一個人1200~2000 rub已經可以食得好好

我前年3月去聖彼得堡條河結曬冰

今年到而家仲行到船

北極圈今年都零上

今年太平洋大西洋副高都超強

頂實啲冷空氣喺北冰洋落唔到嚟

1200真係食得好好啦 我通常都係食800~1000

Yes... 一啲冰塊都冇 淨係落左一日雪 仲要唔多

太平洋大西洋嘅副熱帶高壓今年強到離譜

上年去睇世界盃好熱wor

唔太凍

去完啦

姐係一舊水一餐到

我見好多人去到都係食subway 或漢堡包🍔⋯⋯

點都有一兩餐既 但唔好浪費啲機會 SPB有間 coffee bar bonch都唔錯

雖然我仲未出發，但係莫斯科嘅酒店比聖彼得堡嘅貴好多。可想而知莫斯科嘅物價（包括飲食）會比聖彼得堡貴。

我上網見到好多人介紹加上你哋有講咗唔同嘅餐廳，令我好想試。不過旅行我就想隨心一點，所以我只揀你哋介紹幾間餐廳重點試。

我覺得差不多？
你住唔住Hostel架？冇間真係好正係spb soul kitchen house

聖彼得堡都係住喺Nevsky 嗰邊

成個聖彼得堡最旺 啲景點基本喺附近

酒店的確moscow貴 但係食野我覺得moscow唔係特別貴尤其係佢選擇多過st Petersburg

搭車兩面差唔多都係唔貴

我想住好有歐洲風情嗰類小旅館，好多都係三四百咋。

請問去塔林你坐咩交通工具，我嚟緊2月會塔林去st. petersbury，諗緊坐大巴，想睇下有無其他選擇

我坐巴士 ecoline其實幾好坐 位又闊 6個鐘好快過

強推 soul kitchen 勁靚 又乾淨 係我住過嘅Top3

我就係坐ecoline大巴，諗住坐夜車，但好驚訓唔直個人會好辛苦

我好彩自己坐晒2個位
不過你預佢過關過2次都要1個鐘左右 過完俄羅斯上車再落車過 Estonia 所以呢程我坐朝早車

要過2次關
想問多樣，俄羅斯係咪真係唔識英文？諗緊要唔要帶部翻譯機去

係 真係好差 不過後生個啲會識幾句 如果有時間可以學下佢地啲文字 有時去啲 cafe都淨係得俄文

thx bro

不過俄羅斯有樣好既係我覺得幾安全 安全過好多歐洲國家
不過最基本都要小心袋呀錢呀個啲啦 但係條街行/地鐵都覺我好安全
西班牙巴黎搭地鐵個時覺得全部都不懷好意

竟然。有人叫我俄羅斯唔去夜街，話會好危險

你睇下啦 可能個個唔同 佢比我個感覺係比好多歐洲國家都安全 我晚晚10點番 hostel
不過莫斯科啲人見你係亞洲樣就成日望你 望望望

可能佢哋少見愛亞洲人呢。我之前去土耳其，當地人直頭當我外星人感覺，一見到我就係咁話要同我合照。

係，我覺得義大利同西班牙超危險，出到去好似個個都想打劫你咁

係 不過我去過最恐怖係馬賽 成條街都係癲佬 有個法國婆婆都叫我地小心啲 所以俄羅斯算幾好

可能啦 同埋佢地啲亞洲人樣都係中亞樣比較多 中日韓台港呢啲可能真少見

啱啱查完
不論係體驗定價錢都係火車好
無謂貼錢買難受
除非你去EU

我建議narva 可以停一日
夏天個城堡係極靚
呢段夜晚過關會好辛苦

莫斯科，你唔住咁近紅場嘅話，會平同大好多。

同埋有啲酒店自己網站有時有優惠，七折包早餐，仲平過酒店網訂好多。

嚟梗農曆新年，我BOOK 咗 2晚莫斯科酒店

Mercure Moscow Baumanskaya - 4百3十幾港元，包早餐。

Novotel Moscow Centre - 4百2十幾，包早餐。

如果住紅場附近，3百蚊都係單人房，仲要無窗瞓地窂。

想食啲古怪嘢，可以一試。

好多鹿肉嘅菜單你揀

仲有啲肉乾。

夠薑嘅話，可以試埋個馴鹿刺身。
2年前試過，一個人食到唔知食梗咩咁。
呢次聖誕去就無叫，但食咗上面其他的鹿肉或野鳥肉。

而家係咪仲係冇乜雪？年年啲啲時間都係零下20度，零下14度

食得咁豪，第一味薯仔好正咁

想問有冇西伯利亞熊食？

唔係齋薯仔呀，三文魚卷唔知乜食。

呢個叫好啲，其他都伏伏地架。

始終唔係牛豬肉。

3張相好長嗰個拼盤係
Large raw smoked meat platter: deer,
wild boar, capercaillie and wild bird pate.

好似無熊肉食。

依家book 咗Budapest Hotel，因為佢近市中心，同外觀好有歐洲風情。不過就貴少少，$600 唔包早

到時天氣咁凍，都唔知邊到食早餐，分分鐘公仔麵算。

幾時出發？

我見呢排都係唔算好凍。

如果農曆年都係咁上下，羽絨同防水防水褸都唔使帶去了。

我以前一個人無時間食，紅場地鐵站出口附近有間賣熱狗，我一隻熱狗加可樂就算。

以前莫斯科有兩間北韓官方自己開既餐廳 真係有特務望住你食
不過上星期去兩間都執曬鳥

ST PETER ZOOM CAFE好食
MOSCOW 我覺得普希金咖啡 雖然多遊客其實都幾好食
STEAK HOUSE BUTCHER我覺得可以試下
BB BURGER OKAY
HUMANS SEAFOOD食海膽勁平

依家先睇到mark底佢先 其實我覺得俄羅斯啲餐廳好靚 又唔貴 過左嚟 Estonia 啲野即刻貴晒

早餐出去食啦 出面大把靚餐廳

今年冇架啦 一定唔凍
長期係-1 0度徘徊

ESTONIA 有一間好食 好Q多人排隊 其他都無咩印像
同埋GEORGIA野食 同 土耳其野食都一樣 好撚難食
唔好試

琴晚第一日到
去到 Tallinn 個市中心都勁少人
不過感覺幾好 喺俄羅斯個幾日太多人

俄羅斯淨係去過伊爾庫次克 夜晚10點係條街行都覺得冇野好安全
但係意大利 一入黑就想即刻返酒店 個個都係賊咁既款

早餐又有乜好食

冇呀我都係出去啲 cafe食個 English breakfast咁 ～40hkd咁

你幾時去呀？

二月尾

係 所以話其實幾安全 真係唔驚 見得最多都係一家大細同埋情侶/一班朋友 係條街唔會無啦啦有人同你講「你好」 / “Conigiwa” 係意大利成日聽

好快喎 到時應該仲會凍

你就係本來2月尾去東京？

本來二月中，睇咗你個post 後就放棄了

唔好咁大期望 怕你會失望

不過聖誕節真係幾靚

我仲未book Murmansk 極光團。
暫時仲未揀到邊間。我見佢間間都只係幫你影幾張相咁少

有啲唔幫你影添。 (平嗰啲)

好睇你係咪好好彩遇到個極光係在上空附近，近嘅話，指數唔高都可以好明顯，自己影都唔難，遠嘅就仆街了。

除非你自己有晒裝備，否則好難影到人哋影出嚟個效果。

我啱啱聖誕去，個極光圈又遠又淡色。

攝影師啲相全部 iso 3200 光圈 2.8 快門 10-13秒先幫我哋影到。

仲要唔係用閃燈，係用枝電筒仔唔係好光嘅，掃我哋個身，做到我哋都入到鏡。

如果你撞正個團人多，輪流影得嚟，真係可以得幾張。

仲要睇埋個極光出現時間長唔長，等多過影相時間就含撚了。

Georgia cuisine 世界第一 喺莫斯科立足到嘅基本上都冇伏
同土耳其係兩個菜系嚟
巴打你食過乜

我係ST PETER食過Suluguni I Vino 依間都出名既啦
但真心 係唔好食

我都覺得隨心啲好
上面介紹嗰啲未必順你路
但我覺得總要搵翻一兩間近你住處既fine dining試下
尤其俄羅斯食同樣質素既西餐只需要香港一半既價錢

好掛住俄羅斯既物價

上年十二月底去咗聖彼得堡同莫斯科，凍到仆晒街。聖彼得堡低見負10，莫斯科都負2、3度。

另，莫斯科景點集中，安檢麻煩，人唔友善，唔值得去咁多日。聖彼得堡景點散，多羅曼諾夫王朝嘅歷史建築，可多留幾日。

我Plan之前都係睇人話莫斯科冇野玩 去得3日 但絲多野都未睇 我自己比較中意莫斯科多啲 不如旅行呢啲野好個人 真係自己感受最清楚 睇莫斯科啲地鐵站都睇左一日

去十一日，唔會響同一城市停留超過七日。咁要唔要搞簽證？

唔係簽證，係住宿嘅登記！

世界盃期間，留一晚都要做！

張紙係酒店自己做俾你，你住民宿就要自己去搞！

你可以叫酒店幫你做，不過可能會收錢，你可以問下！

呢度之前有巴打講過 個個住宿證記係要住係同一地方夠7日以上先有做
我今次各停4日 冇一間要我做

出名 同好食係兩回事嘅....
總之中文網推介嘅避得就避

街邊鋪先會有驚喜

蘇聯時期舊政策 宜家都無人理啦

嚟緊2月去
見好多景點都有少少散
好難plan 路線

冇人理，舊政策嘅話，就唔會上年世界盃期間，出新例，你一去到一個新城市就要做登記！

有啲酒店，你一入住就已經幫你做，除非你本身上一間做咗！佢先唔幫你搞！

莫斯科有啲散 原
不過地鐵Ok
St. Petersburg 我全部用行
除左 Catherine palace +冬宮

我果次去世界盃都要
仲問我上間酒店登記果d野
無野比佢差d搞到唔比我住咁

世界盃嗰陣個規定最嚴，住一晚都話要做。

喺白羅斯就真係住咁多間，要有咁多張，出境真係睇。

有冇人去過睇極光？我問過當地旅行團，基本上個個行程差唔多，最關鍵係佢哋只肯影幾張相。有冇人知道邊間旅行社可以影好多相，例如幾十張。

自己搵 freelance 冇公司嗰啲！

自己包佢同一部車，只服侍你，想點影都得！

睇番你早幾日覆我嘅內容，真心覺得影極光係一定要搵人。暫時間咗幾間，包括公司同自己生意，花多眼亂。公司就有信心，不過影得幾張。私人可以包車，最大關鍵係驚佢賣我豬仔，車我去打劫

網上面大把人去完返嚟介紹啲自己帶人出去影嘅。

不過如果你人少，點都唔平架啦。

我join 嗰間都要 7000 rub ，行內嚟講算貴。

freelance 嗰啲好難book 架，又覆得慢。

我之前問價都唔睬我。

其實莫斯科嘅景點，大部分地鐵站都去到
係地鐵轉車要行耐啲啫

頂，頭先問到一間好啱心水，點知二月尾已經冇位。

想知3月去 仲有無雪睇
新年去好貴

而家都冇乜啦

今年竟然唔知搞乜，天氣好溫暖。

Murmansk 依家只係零下十度

Ching講緊聖彼得堡？
莫斯科唔係好凍啫

早兩日，仲+1

黐咗線。

8月嗰陣，睇過係得十幾度，又話平時好熱。

暑假反常。

成個12月至今氣溫都偏離哂平均值

聖彼得堡6度添 我見

雅庫茨克依家零下32度

如果專登諗着試下零下50度，會好失望

-32 度，閪已崩，漠河都有啦，使鬼去咁遠咩。

-32好凍啦屌

雅庫茨克平時講梗 -40 度至 -50度

-32 度，支國漠河都可以凍到-40。

仲諗住去睇雪

我本身都係 淨係係聖彼得堡落過一個上晝既雪

岩岩去完返黎
比想像中熱勁多 平均0-3度
去左三日 得一日去落雪
建議大家join freewalk tour 係trip advisor 有
大概2.5hr 會學到好多野

俄羅斯人比想像中nice 好多
雖然佢地個樣好黑面
治安都好好

0-3度，感覺似香港幾度？睇下帶咩衫去

香港十至十五度。

一件 Superdry 外套 (千零蚊嗰啲時款) + u記 extra heattech 夠晒。

咁暖

我聖誕喺北極圈，都係中間加多件 fleece 就已經夠。

今年北極圈係暖

全世界都暖